求對你影響最深既歷史書名

想響呢方面增進一下修為
有冇好書推介?
中英文都可以, 古今中外都好有興趣

你想要某一文化定人類為整體?

以史為鑑, 宏觀微觀都可以

順便問埋, 歷史成敗因素有冇先後次序?
eg 資源決定經濟, 經濟決定文化 我會唔會睇到太簡單

想睇呢兩本

不過唔夠入門, 想建立左知識基礎先

呢兩本太advance
加上第二本會有stance行先
搭埋 terminologies 會難睇啲
建議"人類大命運" 先
睇完可以睇埋之後既 "人煩大命運"
呢兩本soft啲 簡單啲易入口啲

買左本dse history 英文教師版黎睇
講好多細節野, 悶Q死左
上網聽蕭生好聽好多

factual野 同 commentary野 邊類書更值得睇？

聖經

toronto有個教授專門研究meaning of life, 本書每逢講old testament new testament 我一定step

咁佢得出咩結論？

用黎援引姐, 佢幾乎研究過全球所有主流宗教,
好似harry potter個金探子就同捕捉chaos(chaos代表突如其來/人生新經歷)有關, 解決chaos就全部人都贏, 阿當食禁果就用黎講人既consciousness, 講人點解唔肯接受失敗果D, 援引落去好睇D。

meaning of life佢冇俾出黎, 但佢側線講左好多同meaning相反既 low-class entertainment, 同埋構成meaning既幾個條件 (社會契約, upward spiral, genetic success etc)

大意係: 大多數人尋求快樂, 但快樂本身只係基因上令你行正路既工具。而所謂正路, 就係人一生幫族群既進步 (eg科學發明, 重大經濟事業, 名聲), 同自身基因能否流傳 (子女數量&質量)

羅馬帝國衰亡史
舊制度與新革命
西方的沒落

三國演義
係佢令到我鐘意歷史

現代香港中國有咩可以向呢類歷史借鑑?
冇太多background

文化野多, 但值得學習既人好似冇咩

如果求出meaning都要有條件

咁照佢咁講 一世cow唔到女既人咪一世都搵唔到meaning

係 所以有人講
At the end, everyone is broken, but the brave become strong at the broken places

你既性格, 你係邊個, 係取決於你既童年, 你做過既野, 先構成你依家既身份同性格

假設L 你人生就係每日都係玩, 咁你既人生經歷幾乎寫唔到出黎, 你尋日打完場fifa記唔記得邊個贏? 我半個鐘已經唔記得左, 對你性格同身份都唔會有影響。

但如果你訂一個對族群有益既目標, 一直向果度行, 得又好, 唔得又好, 呢個都係人生既meaning
過程有得有失, 都唔重要, 但通通已經入哂落你個性格同身份度
你要有呢份盡力, 有呢D方向, 先建構到未來既你

有d打工仔, 日日返工為份糧, 但唔諗點改善自己, 最後就構築唔到自己, 就會懷疑自己既價值, 就係咁解。

歷史的本體論
係讀歷史前先想想什麼是歷史～

好, 聽日出街搵下

呢本得唔得呀?

你都可以當e本係book guide 因為入面引左好多歷史書～

要搵個平衡
factual其實都有stance 只係多少問題
我介紹嗰本寫得淺白易明啲
可以比個大概picture你
你應該會有興趣多啲

下下都睇學者論文書
你又睇唔明又唔明中間啲隱含
睇黎無咩意思

btw第一本係"人類大歴史" 第二本係"人類大命運"
手快打錯

與其話次序 不如話可能性
所有野都係多線同時進行
唔會經濟先文化後

經濟文化互相交織
eg 中國農曆新年零售旺季
美國thanksgiving先係
eg2淘寶天貓雙10 雙11
Amazon Ebay Grey Thursday Sale
經濟文化邊個先?
無先後 所有野都係互相影響

這麼簡單，
《國史大綱》錢穆

中國近代史

盡量睇多啲 最忌睇完一本就奉為聖經
似睇偵探小說 要邏輯
起手睇出名既先 同一個topic 睇多過一本
明史果期專睇明史 近代史專睇近代

金融史必修而且最有用
另一角度睇可以睇到好多盲點

有冇先後必然 我覺得宏觀有必然
如果人類歷史有推力
我會話個推力來自— 利益分配

世界文明史
令我變成一個保守派